---
title: "2.1-Types de câbles Ethernet RJ-45"
date: 2023-07-06T13:03:25-04:00
draft: false
weight: 21
---

Les câbles Ethernet RJ-45 sont couramment utilisés pour établir des connexions réseau filaires, notamment pour les réseaux informatiques, les réseaux locaux (LAN), les réseaux domestiques et les infrastructures de télécommunication. Ces câbles sont utilisés pour transmettre des données à des vitesses différentes en fonction de leur catégorie. Voici les principaux types de câbles Ethernet RJ-45 :

## 1. Câble Ethernet Catégorie 5e (Cat 5e)

- **Bande passante** : 100 MHz.
- **Vitesse de transmission** : Jusqu'à 1 000 Mbps (1 Gbps).
- **Utilisation courante** : Réseaux domestiques, bureaux, petites entreprises.
- **Distance maximale** : 100 mètres.

## 2. Câble Ethernet Catégorie 6 (Cat 6)

- **Bande passante** : 250 MHz.
- **Vitesse de transmission** : Jusqu'à 10 Gbps.
- **Utilisation courante** : Réseaux d'entreprise, centres de données, réseaux domestiques haut de gamme.
- **Distance maximale** : 55 mètres pour le 10 Gbps, 100 mètres pour le 1 Gbps.

## 3. Câble Ethernet Catégorie 6a (Cat 6a)

- **Bande passante** : 500 MHz.
- **Vitesse de transmission** : Jusqu'à 10 Gbps.
- **Utilisation courante** : Réseaux d'entreprise, centres de données, installations nécessitant des performances élevées.
- **Distance maximale** : 100 mètres pour le 10 Gbps.

## 4. Câble Ethernet Catégorie 7 (Cat 7)

- **Bande passante** : 600 MHz.
- **Vitesse de transmission** : Jusqu'à 10 Gbps.
- **Utilisation courante** : Environnements industriels, applications nécessitant un blindage maximal.
- **Distance maximale** : 100 mètres.

## 5. Câble Ethernet Catégorie 8 (Cat 8)

- **Bande passante** : 2 000 MHz.
- **Vitesse de transmission** : Jusqu'à 25/40 Gbps.
- **Utilisation courante** : Data centers, installations haut de gamme nécessitant des performances exceptionnelles.
- **Distance maximale** : 30 mètres.

## 6. Câble Ethernet blindé (screened/foiled twisted pair ou STP/FTP)

- Ce type de câble est doté d'une couche de blindage qui réduit les interférences électromagnétiques et garantit une meilleure performance dans des environnements perturbés.
- Ils sont couramment utilisés dans les environnements industriels et dans les applications où l'immunité aux interférences est essentielle.

## 7. Câble Ethernet non blindé (unshielded twisted-pair ou UTP)

- Ce type de câble est le plus couramment utilisé dans les réseaux domestiques et de bureau.
- Il n'a pas de blindage, ce qui le rend moins cher et plus flexible, mais il est plus sensible aux interférences électromagnétiques.

Il est essentiel de choisir le type de câble Ethernet approprié en fonction des besoins spécifiques de votre réseau. La catégorie de câble choisie doit correspondre à la vitesse de transmission souhaitée, à la distance à parcourir et à l'environnement d'installation pour garantir des performances optimales de votre réseau.
